彭博：蘋果叫停現代汽車合作 疑不滿高調曝光Apple Car計劃

知情人士透露，蘋果與現代的談判早已暫停，但有繼續與其他生產商洽談。報道指，蘋果一向重視開發項目的保密，惟現代汽車上月高調表明與蘋果合作，惹來蘋果不滿。

早前韓國《東亞日報》曾指，起亞已獲蘋果36億美元投資，交易擬於2月17日簽署，並於2024年正式生產自駕車。不過《日本經濟新聞》報道，蘋果目前正與至少6間車廠洽談中。

蘋果係咪以為汽車工業同IT業有同一套文化？

以apple 既財力一鳩買起d二三線既車廠根本冇難度
依家激嬲左apple
現代今次真係收得皮

泡菜係都同日本合作啦

佢真係同日本車廠傾緊

最後可能又係富士康

會唔會同Yamaha 攪咁又多個樣嘢做

apple買起你間公司都仲得你唔鐘意跟apple文化咪走

揾三菱啦，遲d可以出埋apple Flight

不思進取垃圾公司

Apple 專心搞番電子產品啦
學咩人搞車
講Self driving ,慳電又唔夠Tesla 嚟
講鋼水又唔夠BMW,Benz 嚟
講快又唔夠Lambo ,Ferrari 嚟
搵支那、韓國代工整架最平既電動車出嚟？
盞整衰自己個brand

收購係講財技唔係財力

現代呢d半國企有錢都買唔到，同埋你買啲平日本車咪又係用現代啲鋼

Apple肯定唔可以直接買起一間已經有成熟電動車技術嘅車廠
如果要靠換股就好容易收皮

連登仔直接無視現代汽車營業額有Apple 9成

apple 會出平野？

搵脾罅迪啦

其實蘋果咁樣冇重工經驗走去搵其他車廠幫手生產好笨柒，成堆車廠都係老屎忽，呢種合作關係好凶險，搞車廠最好都係自己建立生產力，真係未見過一個未接觸過汽車嘅品牌搵人搞，唔同iPhone個喎

你識唔撚識嫁
現代呢種級數工業企業國家係一定唔會比佢比死/比佢比外國人收購。可以話呢類型傳統企業近十年搵錢唔級得上IT/internet公司但戰略地位不嬲比佢地重要。就好似波音/洛馬果堆公司咁。
死既應該係主張周圍唱果條友

車一樣要有nda 呢樣係商業世界文化 唔係邊一行個文化

如果aapl同雙田、日產一齊上
咁樣會最好
汽車工藝一定係日本/德國
再加上aapl既軟件、電子、晶片
如果以品質去睇
Tsla果種手工響aapl既standard根本唔合格

三菱重工，三菱汽車唔同公司黎

蘋果自己就有一套文化

佢就梗係唔撚識
大把尼d柒頭衝出嚟柒

比亞迪啦

放心， 共果一定揀蔚來/ 小鵬

Apple 專心搞番電腦產品啦
學咩人搞ipod
講慳電又唔夠astell 嚟
講方便又唔夠cd 機 嚟
講專業又唔夠sony嚟

錢多又點？ 股票市場已經反映呢間公司冇遠景， 冇方向， 所以共果先要搵嘢去搞，相反睇下tesla 使唔使搞咁多嘢？

咩公司有資格響apple面前講文化？

aapl買起晒啲汽車公司都得 除左tsla

保時捷都買到大眾
世紀大挾淡

你最中意嘅支那囉

Hyundai / Samsung/ LG比人搞 韓國政府一定全力補住 呢d大財閥掌控哂成個國家既經濟同產品 去韓國真係9成車都係Hyundai Kia 外國車反而真係好少

tsla 手工

以Apple 軟件同晶片實力，入電動車市場真係幾match

而家係差有咩代工廠滿足到Apple

識貨之人

是撚但啦，iphone咪次次都比大陸爆晒出嚟，上次直頭成條片比人放左上網，可以早過apple個錄影直播睇

想睇直接買起Tesla

三星無提水咩

搵Yamaha啦不如
你要咩佢地都可以自己整到

隨時搞搞下yamaha仲學埋partner技術自己做

咪係，到時佢低成本貴價賣廉價野都大把人狗衝

香港最多有錢人應該掃得最多，本身有benz ferrari 買多架黎當玩具show off 有幾閒？

一條龍服務

同sony雙劍合璧有冇得諗

兒登仔大多數撐奶共apple撐到失去理性ge地步
講到佢地係大股東咁肉緊

你啱啊

Tesla市值 800B
Apple市值 2.3T

你講得啱 股票市場反映咗Tesla冇遠景冇方向

無錯， apple 窮到冇希望只有錢

諗起SONY 搵magna steyr合作
好快就出到一部SONY官方死口話只FOR測試
但係已經做緊ROAD TEST又盛0既VISION-S

咁kia 又真係好過hyundai

現金多撚到買乜都得

最後為咗奶共可能同byd或者恆大合作

tesla未發圍之前咪又俾人咁講

條傻仔剩係睇眼前股價

Tsla
AAPL我都有

不過想講
可以睇下aapl郁1蚊=tsla郁幾錢

上海間廠正到呢一定無奶共啦

有競爭先好，咪on9

等 Yamaha 張圖

到時咪又係拎黎炒

想睇佢同三菱合作 咁就好睇

你做大果個咪得囉

日本人重視合約精神好多

kia 咪又係現代既

日本人係重視關係

攪apple watch嗰時又係類似咁既評價，但係又好多人買先吹佢唔脹

Hyundai i30n
好正

但呢個世界興SUV

三菱汽車賣咗俾日產

廿年前
Elon Musk專心搞番paypal喇
學咩人搞車
講慳油又唔夠Toyota 嚟
講鋼水又唔夠BMW,Benz 嚟
講快又唔夠Lambo ,Ferrari 嚟
三唔識七走去整架電動車出嚟？
盞搞到自己破產

點解唔搵小鵬

到而家apple watch 個market share /revenue 都屌打曬所有錶廠

會唔會用iPhone 可以控制到apple car

現代啲車屌打啦
洗撚埋蘋果堆
佢自己架ioniq都有排賣

現代上星期吹緊風唔想同APPLE合作

一陣Yamaha自己出埋電話

唔係kia 咩

合作整apple car→順手生產自家46
技能樹+1

你唔係以為現代淨係整車呀嘛?

Yamaha:
本來賣緊電單車，橫掂好多汽車零件可以共用，唔爭在做埋電動汽車

最尾會唔會同中國含大合作

原本2017年Yamaha係東京有架46概念跑車, 不過上年終止開發,如果APPLE泵水入去就剛剛好

屌
Puipui競速

未出就知唔夠人勁？

你咁講佢隻錶係咪一早收得皮？
未喎。

現代真係on9架喎
你睇富士康，每次新一代ip出前，保密工夫做到發希前一曰都無走漏風聲，富士康真係勁，部ip經咁多重人手生產，都可以做到咁高強度既保密工夫

做乜搵泡菜造

蘋果係咁醒嘅就一早買起特斯拉啦

電動車時代，唔再係講架車既問題啦
鬥鋼水靚唔靚，就好似以前nokia機海鬥外殼靚咁，iphone一出就王朝崩潰

電動車環保只係綽頭
最緊要係自動駕駛，架車變流動戲院
外國人番工，一開車就成個鐘
淨係果個鐘都可以賣好多娛樂内容
最cheap睇youtube, apple都有廣告錢收
傳統車廠做既娛樂配套又點及得上蘋果

架車平手賣，淨收服務費，都已經係一個增長點
蘋果無死錯人既......

廢老思維

傳統車廠係科技應用上完全跟唔上發展，apple 有能力可以幫手填補左呢個缺口

Apple連個map都未搞掂，真係要搞self-driving?

汽車工業就唔講保密協議咩on9

改善咗好耐啦，宜家算幾好用啦

同成個韓國鬥?

買車會唔會唔跟wheel
要另外配 apple wheel

只要用到晶片一定關富士康事架喎

相信當初apple話做手機果陣 都有人講咁上下既野

似搵Toyota

Evolution

死廢老

可唔可以Send 個post 畀Tim Cook，咁多連登仔教佢做生意執到啦

窮人思想

電動車已經唔止係車 某程度的確係電子產品

APPLE根本富可敵國
仲有, APPLE一早同SAMSUNG鬥緊

Tim Cook做真心濕鳩
無教主咁強

好中
唔好搞咁多野打份牛工好啦

福士有波子股權

根本apple就係驚賺唔到人仔
關鬼NDA事咩

都得，以前話賣比佢架，佢唔買姐

self driving 既AI
俾你自己渣番但係提高安全性既sensor
哩啲野科技公司先有優勢

同福特合作啦，起碼美國公司同聲同氣先，MAGA

Tsla 今年升幅 20.7%
Apple 今年升幅 3.2%

即係Fiat咁
佢旗下啲品牌先係出名

停咗支那果 d 生產商未? 支那成鳩日都提早爆 d 料出嚟

與apple生產電動車 > 獲得了制作電子零件的技能 > 自己出了手機

Yamaha 四轆車主要同豐田合作。

法國連登都好多廢老

上海大媽都係買Tesla

恆馳咪懶係買咗一堆零件電池廠去整部車出黎

tesla買起apple都得

apple時代已過musk又挽車又挽火箭apple慢慢挽手機啦屌

挽你老母臭閪呀

日本車廠有邊間d 電動車係勁 蘋果做設計toyota lexus做車身Panasonic 做電池可能都得

人地賣體驗架麻

未就係
你都唔會搵nokia代工部電話啦

豐田搞fuel cell
啲網民唔當佢係電動

Fuel cell 整極都咁小眾搞極都唔起

日本本土有佢個實際用途既

不過啲人硬係覺得成架車鋪晒電池先係電動車

屌你老母玩字有冇咁撚難寫？

挽唔好咩

咁就真係獨大

Yamaha 遲下會整埋電話

: 返正同蘋果合作
不如試下整埋電話

Apple憑咩叫人低調
又唔係自己有技術

Apple 有咩技術？ 得錢多， 又買到咩？ 買唔到Netflix 就整tv + 搞到成pat 屎， 買唔到Spotify ， 又整apple music 貼錢搶人市佔， 全部都係用錢撻人， 同中國人一撚樣

仲有呢度班廢老仲停留喺steve jobs 時代， 人地死咗好多年了， 貼近現實少少啦，已經係Elon 嘅時代

以電動車嚟講，Tesla其實唔係特別慳電...

豐田定本田？

aapl妹足咁耐，想斬tim cook

入黎成地都係果粉D 精
要跣番出去

三菱汽車又細分三菱汽車同三菱fuso

Fuel cell都係電動
電動車：電池—》摩打
Toyota Mirai：氫+氧—》電池—〉摩打

想知Apple可以點令現代收皮？

有啲嘢唔係有錢就一定買到

你呢句同騰訊財力可以買起任天堂一樣成陣支那味

同一集團，不用分得那麼細

買富豪啦

真支那年年都提早爆料

日產同雷諾結盟

擋風玻璃賣廣告

蘋果會出VR
日日玩VR 模擬車震不是夢

Tesla ?

你d iphone 去支那設廠, 咪又係一早流出哂
人地早一個月自己開機po上weibo
唔好同支那合作la 笨

自己搵下過去幾年apple 申請左幾多同車有關既專利先

可能去搵日本仔雙星砌車會好d

Toyota 本身已經獨大左

唔通當年出iphone 會搵samsung nokia 合作咩
apple 一定搵d 中型廠好合作d

iphone 出完之後nokia同blackberry 收左皮

所以話, 做人最緊要有夢想

我係咪要笑

肯撚定2面都吊住走

app可以裝其他架
唔通imac 一定用佢個iwork 同final cut咩
咪又係用ms adobe

扮乜撚野處女，嘥鳩氣

byd：簡我簡我

之前Apple 做開電腦出iPhone 又唔見人咁講

Siri有得揀vocaloid聲

Sony已經做左部車出嚟
做緊road test

咁咪學iphone咁自己整部出黎
甚至你買個車架自己砌都好
貼牌？不了

仲話咩日本仔要痴apple軟件晶片
人地核心技術一早佈好晒局喇

掉返轉就差唔多

點知佢整架咩出黎都仲有咁多年

咁Toyota係做生意成功姐，但D車都唔係話一定贏，都要同市場上對手競爭
如果同Apple聯手真係恐怖

Apple 出開電腦學咩人搞電話，唔通你打得贏Nokia 咩

五菱呢

以apple 既財力一鳩買起netflix根本冇難度
依家netflix唔俾app store抽營收，激嬲左apple
netflix今次真係收得皮apple tv+將一統天下

Apple 同Netflix 有傾過合作咩？
現代嘴尾肥豬肉都衰口多無咗喎

唔關合作事呀，我只係想講公司唔係有錢就買得起

而且做Apple代工廠係冇肉食，利潤極低，之前有台廠退出代工，去咗砌單車賺仲多
現代不想做「車界富士康」？ Hyundai 高層猶豫研發 Apple Car

成年人版遙控車

屌

即買

yamaha 十項全能公司

果迷竟然覺得APPLE可以一邊搞掂三叔另一邊收埋現代皮

個量夠大，單價利潤低少少都係好撚好賺

你諗下iPhone 養起幾多代工廠/零件廠

到時咪睇下邊個笑得大聲d

軍工企業

現代係二三線車廠
淨係一間現代汽車都已經差唔多等於一間apple
計埋背後個現代汽車集團仲有有軍方背景分分鐘係現代收購apple
idog 學識係咪真係咁差

現代汽車集團屌apple啦

連登仔無視埋現代汽車集團

現代不嬲啲車都柒，啲人貪平先買，但又唔係平好多

同韓國車廠合作
一陣小米又出架一撚樣嘅車就含得

現代KRX：5380 市值：57027B
AAPL: 2.296T

你第二句係咩意思

你咩意思

G持現代收購apple

有財力 洗撚講財技
apple有錢到比cash都得啦

咁係因為本身韓國人都好以國家品牌為榮，同埋佢地國家既汽車呢20年進步都有目共睹。

鐘意你個橫掂

btw Yamaha其實真係唔怕做埋46
26同船不嬲都做得好掂

中島飛機+三菱重工

識整一定唔整民航機

你梗係未經歷過nokia仲係機皇嘅時代

解左我廿幾年
成日諗點解電單車又有 樂器又有 自己又無追究
原來咁撚勁

我比10蚊你你表演下你財技幫我收購啦🙏

保時捷收購大眾汽車挾淡

笑左
揾泡菜國整車
整左之後同翻蘋果講呢架智將車是韓國的絲密達
世界都是來自韓國的絲密達

蘋果都收緊皮。憑咩咁囂張呀

傻人發現案

屌你apple 可以玩到咁串其實好恐怖
科技快到所有ethical 野都會唔洗睇
好撚驚

Apple Hater 嘅反應就係
Apple 出第一部iPhone，邊會賣得
Apple 出第一部 iPad ，邊會賣得
Apple 出第一隻 Apple Watch，邊會賣得
Apple 出第一個 AirPods，邊會賣得

最終都係賣得

點收皮？

不如你睇清楚
57.64T 係KRW
人地2.28T 係 USD